<h3 class="faqfield-question on_summary ui-accordion-header ui-corner-top ui-state-default ui-accordion-icons ui-accordion-header-active ui-state-active ui-state-focus" id="edugouv-summary-item-9" role="tab" aria-controls="ui-id-8" aria-selected="true" aria-expanded="true" tabindex="0"><span class="ui-accordion-header-icon ui-icon ui-icon-triangle-1-s"></span>Numérique et sciences informatiques</h3><div class="faqfield-answer ui-accordion-content ui-corner-bottom ui-helper-reset ui-widget-content ui-accordion-content-active" style="" id="ui-id-8" aria-labelledby="edugouv-summary-item-9" role="tabpanel" aria-hidden="false"><h4 class="title"><span style="color:#b2b2b2">Thème 1 : Histoire de l’informatique</span></h4><h4 class="title"><span style="color:#000000">Thème 2 : Structures de données</span></h4><ul><li>Structures de données, interface et implémentation</li><li>Vocabulaire de la programmation objet : classes, attributs, méthodes, objets.</li><li>Listes, piles, files : structures linéaires. Dictionnaires, index et clé.</li><li>Arbres : structures hiérarchiques. Arbres binaires : nœuds, racines, feuilles, sous-arbres gauches, sous-arbres droits.</li><li><span style="color:#b2b2b2">Graphes : structures relationnelles. Sommets, arcs, arêtes, graphes orientés ou non orientés - <em>non évaluable à l’épreuve de spécialité</em></span></li></ul><h4 class="title"><span style="color:#000000">Thème 3 : Bases de données</span></h4><ul><li>Modèle relationnel : relation, attribut, domaine, clef primaire, clef étrangère, schéma relationnel</li><li>Base de données relationnelle</li><li><span style="color:#b2b2b2">Système de gestion de bases de données relationnelles - <em>non évaluable à l’épreuve de spécialité</em></span></li><li>Langage SQL : requêtes d’interrogation et de mise à jour d’une base de données</li></ul><h4 class="title"><span style="color:#000000">Thème 4 : Architectures matérielles, systèmes d’exploitation et réseaux</span></h4><ul><li><span style="color:#b2b2b2">Composants intégrés d’un système sur puce&nbsp;- <em>non évaluable à l’épreuve de spécialité</em></span></li><li>Gestion des processus et des ressources par un système d’exploitation</li><li>Protocoles de routage</li><li><span style="color:#b2b2b2">Sécurisation des communications - <em>non évaluable à l’épreuve de spécialité</em></span></li></ul><h4 class="title"><span style="color:#000000">Thème 5 : Langages et programmation</span></h4><ul><li><span style="color:#b2b2b2">Notion de programme en tant que donnée. Calculabilité, décidabilité - <em>non évaluable à l’épreuve de spécialité</em></span></li><li>Récursivité</li><li>Modularité</li><li><span style="color:#b2b2b2">Paradigmes de programmation - <em>non évaluable à l’épreuve de spécialité</em></span></li><li>Mise au point des programmes. Gestion des bugs</li></ul><h4 class="title"><span style="color:#000000">Thème 6 : Algorithmique</span></h4><ul><li>Algorithmes sur les arbres binaires et sur les arbres binaires de recherche</li><li><span style="color:#b2b2b2">Algorithmes sur les graphes - <em>non évaluable à l’épreuve de spécialité</em></span></li><li>Méthode "diviser pour régner"</li><li><span style="color:#b2b2b2">Programmation dynamique -<em> non évaluable à l’épreuve de spécialité</em></span></li><li><span style="color:#b2b2b2">Recherche textuelle - <em>non évaluable à l’épreuve de spécialité</em>
